【逆境自強】24歲單親媽媽母兼父職湊大三子女 捱過抑鬱網上創業月賺20萬

中學文憑試剛放榜，有人歡喜有人愁。但這場「人生大試」對於24歲女生陳美玲（Meiling）來說，根本微不足道。因為6年前DSE放榜時，她已是一位未婚媽媽；6年後的今日，她更成為3孩之母，並擁有5盤生意，月入最少20萬。

然而，事業有成的背後，她卻經歷過失婚、生意被騙及產後抑鬱。人生歷練反而讓這位單親媽媽變得堅強，更無懼疫情逆境，繼續以正能量面對，目標成為一位成功的上市女企業家。

韓國及瑞士護膚品、海鮮火鍋速遞、和牛鐵板燒烤、足料燉湯，幾個看似風馬牛不相及的產品，正正就是Meiling同步打理的生意。「可能受到開美容院的媽媽影響吧，我自細會跟她回店看舖，中一、二時已決心長大後要創業做老闆。」

還記得跟Meiling初次見面時，這位打扮斯文的小妮子給我的感覺，完全不像個3孩之母。「我今年24歲，第一盤生意就在18歲那年開始，當時剛考完第二次DSE，等待放榜期間就在西九龍中心蘋果商場頂手一間細舖，賣韓國水貨護膚品。」

創業遇上意外懷孕
Meiling當年一心創業，讀書期間已密密做侍應兼職儲錢，而小店僅3,000多元月租，連頂手費及按金上期等，起動資金只需兩、三萬元。

除實體店外，還有網上Facebook及IG店，主要靠請明星或KOL試用產品作宣傳推廣，試過引入一款洗頭水及髮尾油，好評如潮，令舖頭開始受人注目。怎料在事業剛起步時，她卻發現意外懷孕。

「當時好驚，跟男友說時不停哭，手不斷震。我不敢跟媽媽說，結果到5個月時肚遮不住，街坊發現了就告訴媽媽，惟有承認，結果她嬲了我一個多月。」Meiling在單親家庭中成長，受父母影響，她甚至擔心過同樣18歲的男友會否不負責任。

"其實結果如何，我都決定會將BB生出來，幸好他知道後願意負責，並很關心我和BB，給予我很多鼓勵及安全感，也是我堅持下去的一個原因。"

後來Meiling更五年抱三，護膚品店亦愈做愈好，開到3間實體店。但在她事業最高峰時，她卻與「丈夫」因性格不合而分開。

「我們其實由始至終也沒結婚，當年也只是連百日宴擺過幾圍酒，宴請媽媽的親戚及朋友。一紙婚書，對於我這個在單親家庭成長的人來說，只是個儀式罷了。若然相愛，就不會分開。」她說。

說是容易，但「離婚」始終會造成傷害，尤其是對曾患過產前及產後抑鬱症的她來說。

愛情失意事業振作
"分開那刻的確很傷心，有想過倒不如結束所有店，跟隨他的步伐重新開始。有段時間不想見人，熄電話收埋自己，甚至想做傻事，但幸而有3個窩心的弟妹及一班好朋友、同事常花時間陪我。後來有刻發覺自己不能繼續頹廢，就決定重新振作。"

愛情路上失意，Meiling就決心要在事業上更努力證明自己，在一年內一口氣創立海鮮速遞、鐵板燒烤、燉湯及瑞士護膚品總代理4盤生意。

「算是個心靈彌補吧，我想追回這年間浪費了的東西，事業心甚至比以前更強。」幸運地，Meiling幾盤生意的成績也不錯，因為網上店緣故，每次起動資金都不超過10萬，而且一、兩個月就回本。

現時淨收入每月至少有20萬以上，以護膚品賺得最多，她亦很有信心公司能在5年內上市。

不過她的創業路也非一帆風順，初期亦曾經撞板。「有部分韓國公司試過多次出爾反爾，我每次引入一個牌子回港後，很快就有其他行家跟隨，更賣得比我便宜，但我已請了很多KOL朋友幫忙，變相幫他人免費宣傳。」

不後悔成單親媽媽
但身為一家之「主」，她所承受的壓力及負擔，未必是金錢可以計算得到。
"我家中有3個小朋友，還要供3個細佬妹到澳洲讀書及照顧退休父母，公司又有30多位同事，老實說我所扛起的責任的確愈來愈大。有時會覺得很辛苦，但壓力亦正正成為我工作的推動力，我不許自己輸、不許自己跌，沒有這些責任在身，我不會走到今天這一步。"

24歲，許多人的精采「現實」生涯才剛開始，但Meiling的人生卻猶如按下了Fast Forward鍵。
"我只不過比同年紀的女性幸運，預早成家立室，有能力照顧家人。會後悔嗎？如我認為18歲生仔會後悔，就不該生第二、第三個，路是自己選的，跌倒也不能怨天尤人。"

但24歲就要成為單親媽媽，她卻笑言未擔心過。「將來的路會很難，不過我對自己很有信心，我相信自己可以兼顧到爸爸的角色。單親家庭在香港很普遍，只要我可以正能量，我的小朋友也可以好好成長。」

▲ 曾經歷人生起跌，對於24歲的三子之母陳美玲來說，現時最重要就是家人及朋友。

▲ Meiling育有兩仔一女，大仔今年5歲半（左），還有個3歲半二仔（右）及兩歲女兒。

▲ Meiling媽媽（右）當年也是20歲出頭就生下她，所以擔心女兒會重蹈自己覆轍，影響一生。

▲ Meiling感恩自己在愛情路上失意時，有疼錫自己的家人一直支持自己。

24歲邊到黎錢做生意

24？

上市 係咪諗多左

關鍵字：意外懷孕

拿 由頭到尾冇話過佢本身或者係佢老豆老母係窮架下

24?睇樣似42

YAKI WONG個FD?
唔知有冇記錯

個樣支那到痴線

意外？咩意外？

現在的年青人，不努力工作，整天就會抱怨社會不公，我有個朋友，現在算是個白領，月薪8000

看看他是怎麽用一年時間買超跑吧：
一年間，他上班坐公車，學著自己做飯，不去喝酒，不抽煙，不賭博，不唱K，省吃儉用，一年後，皇天不負有心人。他終於用辛苦儲下來的7萬，加上他爸給的645萬，終於買了一部林寶堅尼………這故事太他媽的勵志了！加油！ ！ ！

好樣衰

生到殘咗

係 點化妝都無用
可能要整容先去到陣支那味

仆街樓主, 唔打慎入

6年前DSE放榜時，她已是一位未婚媽媽；6年後的今日，她更成為3孩之母

條仔唔戴套係意料之外,諗住佢會戴

似45

豬乸

咁既樣都有呢個機會？

1次就叫意外
3次仲係意外？

現時淨收入每月至少有20萬以上，以護膚品賺得最多，她亦很有信心公司能在5年內上市。

佢阿媽正過佢

生三個都唔使結婚
公屋妹個價值真係好撚低

重點?

睇佢屋企人衣著都唔似有錢

次次呢啲新聞都係：
單親媽媽兼父職就好撚偉大

又唔見報下單親爸爸幾撚辛苦嘅
單親爸爸兼母職就抵撚死嘅

女權撚收皮啦

圖片支援

唔覺意條底褲跌咗
又唔覺意中出埋

可能受到開美容院的媽媽影響吧

此post已完

美 玲
Mei Ling

睇標題都估到係佢

無套中出搞大肚呀嘛
意外懷孕

憎人富貴厭人貧大會正式開始

收皮啦 買過佢堆所謂瑞士護膚品 google完淘寶有賣

咁多次意外

開美容院唔一定有錢

會窮

有陣大陸味

供3個細佬妹到澳洲讀書

邊係開舖
佢媽做大快活架之前
起屋企經營埋街坊美容生意

創業呃人錢

3子女 究竟佢人生仲要遇到幾多次意外?

24定44？

收皮啦陳美玲

下 佢老母個樣後生過佢咁多？
定打錯

原本想講條仔最大贏家，睇圖之後.......

佢個樣好熟口熟面
之前喺ig成日碌到佢個廣告
連登亦有人開過post講佢
但就係醒唔起係邊個

痴線西？

可能芝麻人農村大山婆

勁

靠閪搵食

生成咁 真係要幾意外先會有人扯到旗

條八婆賣假貨賣到風生水起

連登d評論真係得啖笑

一啲都唔勵志

似40歲

1. 意外懷孕
2. 創業成功
3. 無憂無慮

等睇幾多DSE生跟隨佢既步伐

條八婆之前已經俾人踢爆佢賣假野
不過佢識好多KOL friend幫佢宣傳
先氹到班妹豬真係信佢

可能受到開美容院的媽媽影響吧，我自細會跟她回店看舖，中一、二時已決心長大後要創業做老闆

,至少有D本錢,你話由0自己雙手就話勁

Google 陳美玲 騙徒 就有好多post睇

例如：

佢個瑞士護膚品冇當地官網 瑞士搵唔到
有錢請明星請KOL就呃哂班傻仔水魚

條女係野外小便
一個扯緊旗無著褲揸車男人
之後撞車飛咗出車外
咁啱插入條女個閪
射埋精 意外懷孕

睇曬成篇文
有違和處

但懶得理佢

美玲 捉蟲入豬屎忽添

but more more 瘋狂推 推撚到條豬西坐監

瘋狂推 推撚到條豬西坐監

有好多人成日都問我: 喂 Brian

唔怪之得賺到錢，真係有人會買
我成日都唔明點解有大牌子唔買
要去買一啲不知名嘅雜牌

呢條友以前俾連登追擊過

事實證明生一個仔老十年

用套都會中

朋友介紹話好用 買完一google 中伏

錦鯉有咩高見?

依期究竟破產多定發達多

之如此類啦

可能唔小心仆親

係窮嘅
利申舊同學

more

每次都中出 屌到悶就性格不合拍拍屎忽走人

咁佢都幾撚勁wo
白手興家做到咁大

所謂新引入喎

稅務局is coming

老實講 真係睇佢唔出
不過真係唔靚

搵得報紙寫鱔稿
即係又準備搵水魚

邊位巴打咁重口

呃人錢方面係幾勁嘅

條友真係飲得好醉

留返d口德啦

不過起碼34

【年輕媽媽】23歲媽媽為3仔女發奮 3年變3間護膚品店老闆娘

由佢19歲大肚睇到24每年出一次新聞
想講次次講親佢都有人俾佢呃
但次次都追擊唔成功
愈呃愈多錢

點啊屌你老母，孕婦攞貞節牌坊

又係呢個賣來歷不明既護膚品
個自創Artz Skin扮瑞士牌子都可以係金鐘lab concept開鋪頭

可能本身諗住生舊叉燒出黎呢
點知生左個仔出黎

一屋3姓?

想知邊個咁睇唔開中出佢

我屌
乜而家啲人報細數報得咁誇張

睇字啦剩係識抽秤

本身就唔窮
咁多生意擺明係二世祖老豆老母打本啦

大佬呀 咁既樣都比佢呃到 都本事既
自問講唔出五年後定十年後上市依啲說話

媾左呢件野咁咪可以月賺20萬 lor
屌

佢呃人架
啲垃圾護膚品扮外國貨

我印象中
好多人爆過佢賣假野

供3個細佬妹去澳洲讀書
家姐，仲有我呀

打手好鍾意推呢啲post

好快一個浪埋嚟就收皮

睇佢父母個樣都知係窮人啦

賣假嘢呃錢發達嘛

淘寶化妝品護膚品
咁耐都仲未收皮

意外懷孕姐係點

老老實實人地生三個出黎又真係養得起，勁過好多人

More
佢啲仔女都係同母異父？

補圖
樓主pin啦
好多人睇唔到

佢最勁係可以湊住仔做

又黎吹捧呢條女

點呃 想知

你無記錯
但反左面

佢本身d五官都生得唔靚啦
唔關殘唔殘事

係囉😂

上網買野咁耐第一次咁嬲就係因為佢
件貨落單兩個幾月 影都無
問到先話因為疫情啲貨返得慢
再行轉落街見到有小舖成堆貨
你無貨唔緊要 你係咪有義務主動同個客講呢
叫佢退錢又好似好唔情願咁
對唔住 / 唔好意思 都無聲
唔明點解咁多人買

之前我有係另一個post post 過, 大家自己諗

想問吓同呢啲女人啪嗰啲男人其實咩心態？

我記得啦
我就覺得佢好撚熟口面
之前比人狙擊過

好想追擊到呢條女收皮
呃人錢賣淘寶野

連登仔唔抵得人月入20萬

講撚夠呢條仆街撚樣未啊
由細呃到大
幾時中武肺啊？

收皮啦 得9閒唔抵得佢咩
支那妹落黎搵食

老公咪又係蒲個時識
仲話咩夜場有真愛
最後咪又係離左婚

直頭係新移民阿姐樣嚟

佢咪晶片之父個仆街條老婆陳美玲？

因為佢真係新移民囉
仲要依家打針打到癡撚左線
7到仆街

做做下夜場搞手又走左去私影做雞
依家就話逆境自強
呃人唔比貨賣淘寶野都叫勵志故事

所以我成日話香港地偷呃拐騙最搵到食

以前上網賣假野

之前又有係朋友介紹好用 又係咩都搵唔到最後唔敢買
點知原來係佢開不了

每月淨收入廿萬，咁一年咪差唔多2球半淨收入，應該好過好多創業板，甚至主板公司

岑麗香幫啲呃人公司代言

有無link？

事實證明香港地想發達，一係讀神科，一係呃呃氹氹，一係父幹

睇#122

做

原來靠呃人...

Lm
之前都有用過佢舖頭嘅skin care
但過咗一段時間冇乜效果就冇用
同埋佢有叫佢媽幫手做針清嘅facial
試過一次 真係覺得搵笨

以為紙札公仔

似三十歲 母幹

記者d fd？咁老係小妮子？你話佢三十幾都信

女人錢易賺，拎埋單親媽媽做招牌，班女人仲唔落搭咩

我情願同佢阿媽做愛都唔益佢

淘寶達人

單親媽媽？咁佢點生的？

artz skin係中國扮瑞士貨 唔好上當！

lm

Yaki wong 啲mk friend，呃錢假貨乜都齊，留名等睇佢仆街

點解佢咁面善，好似係邊度見過咁，定我follow過佢ig

唔似24，似中年女人

而家周圍爆到9彩，仲有冇2皮剩

鳩吹無成本 一千萬都得

爆先多人買野

topick又收錢幫騙徒商業宣傳扮新聞, unlike佢地

佢有難度喎

個樣真係好撚豬

真心勁

佢老母開美容院,未必係公屋

屌仲以為真係勵志故事 睇番留言原來又係淘寶野當貴野賣

三次意外